\documentclass[titlepage]{article}
\input{../../../temp/mylisting.tex}
\lstset{language=caml}
\author{201311350 河原 悟}
\title{ソフトウェアサイエンス実験B 課題1-3. QuickSort}
\begin{document}
\maketitle
\section{整数リストに対する Quick Sort Algorithm を実装せよ。}
\mylisting{qsort.ml}

リストの先頭を中央値とし、\lstinline{div_piv}関数と\lstinline{fold_right}で中央値より大きい値と小さい値のリストに分割する。
そして分割した各リストを再帰的にソートし、小さい方のリスト、中央値、大きい方のリストと結合する。

実行結果は以下のようになる。
\begin{lstlisting}[language=,numbers=none]
# qsort [1; 5; 2; 10; 8; 7; 3; 4; 9; 6];;
- : int list = [1; 2; 3; 4; 5; 6; 7; 8; 9; 10]
# qsort [1];;
- : int list = [1]
# qsort [];;
- : 'a list = []
\end{lstlisting}
\end{document}
